'\" t
.\"     Title: chgpasswd
.\"    Author: Thomas K\(/loczko <kloczek@pld.org.pl>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets v1.79.1 <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2017-05-17
.\"    Manual: 系统管理命令
.\"    Source: shadow-utils 4.4
.\"  Language: Chinese Simplified
.\"
.TH "CHGPASSWD" "8" "2017-05-17" "shadow\-utils 4\&.4" "系统管理命令"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "名称"
chgpasswd \- 批量更新组密码
.SH "大纲"
.HP \w'\fBchgpasswd\fR\ 'u
\fBchgpasswd\fR [\fI选项\fR]
.SH "描述"
.PP
\fBchgpasswd\fR
命令从标准输入读取一系列组名和密码对，并使用此信息更新这些存在的组。每行的格式如下：
.PP
\fIgroup_name\fR:\fIpassword\fR
.PP
默认上，提供的密码必须是明码文本，然后由
\fBchgpasswd\fR
加密。
.PP
The default encryption algorithm can be defined for the system with the
\fBENCRYPT_METHOD\fR
variable of
/etc/login\&.defs, and can be overwritten with the
\fB\-e\fR,
\fB\-m\fR, or
\fB\-c\fR
options\&.
.PP
此命令一般用于需要一次创建很多用户的大型系统。
.SH "选项"
.PP
\fBchgpasswd\fR
可以接受的选项有：
.PP
\fB\-c\fR, \fB\-\-crypt\-method\fR
.RS 4
使用指定的方法加密密码。
.sp
可用的方法有 DES, MD5, NONE, and SHA256 或 SHA512，前提是您的 libc 支持这写方法。
.RE
.PP
\fB\-e\fR, \fB\-\-encrypted\fR
.RS 4
提供的密码是已经加密了的
.RE
.PP
\fB\-h\fR, \fB\-\-help\fR
.RS 4
现实帮助信息并退出。
.RE
.PP
\fB\-m\fR, \fB\-\-md5\fR
.RS 4
如果提供的密码没有加密，则使用 MD5 加密而不是 DES。
.RE
.PP
\fB\-R\fR, \fB\-\-root\fR\ \&\fICHROOT_DIR\fR
.RS 4
Apply changes in the
\fICHROOT_DIR\fR
directory and use the configuration files from the
\fICHROOT_DIR\fR
directory\&.
.RE
.PP
\fB\-s\fR, \fB\-\-sha\-rounds\fR
.RS 4
使用指定次数的轮转来加密密码。
.sp
值 0 表示让系统为加密方法选择默认的轮转次数 (5000)。
.sp
会强制最小 1,000，最大 9,9999,9999
.sp
您只可以对 SHA256 或 SHA512 使用此选项。
.sp
默认，轮转数由
/etc/login\&.defs
文件中的 SHA_CRYPT_MIN_ROUNDS 和 SHA_CRYPT_MAX_ROUNDS 变量确定。
.RE
.SH "CAVEATS"
.PP
记住要设置权限或者掩码来阻止其它用户对未加密文件的读取。
.PP
您需要确保你吗和加密方法符合系统的密码策略。
.SH "配置文件"
.PP
在
/etc/login\&.defs
中有如下配置变量，可以用来更改此工具的行为：
.PP
\fBENCRYPT_METHOD\fR (string)
.RS 4
这定义了系统加密密码的默认算法(如果没有在命令行上指定算法)。
.sp
可以使用如下值：\fIDES\fR
(default),
\fIMD5\fR, \fISHA256\fR, \fISHA512\fR\&.
.sp
注意，此参数会覆盖
\fBMD5_CRYPT_ENAB\fR
变量。
.RE
.PP
\fBMAX_MEMBERS_PER_GROUP\fR (number)
.RS 4
每个组条目的最大成员数。达到最大值时，在
/etc/group
开始一个新条目(行)(使用同样的名称，同样的密码，同样的 GID)。
.sp
默认值是 0，意味着组中的成员数没有限制。
.sp
此功能(分割组)允许限制组文件中的行长度。这对于确保 NIS 组的行比长于 1024 字符。
.sp
如果要强制这个限制，可以使用 25。
.sp
注意：分割组可能不受所有工具的支持(甚至在 Shadow 工具集中)。您不应该使用这个变量，除非真的需要。
.RE
.PP
\fBMD5_CRYPT_ENAB\fR (boolean)
.RS 4
表示密码是否必须使用基于 MD5 的算法加密。如果设为
\fIyes\fR，新密码将使用可以和新版 FreeBSD 兼容的基于 MD5 的算法加密。它支持无限长度的密码以及更长的盐字符串。如果您需要将加密的密码复制到其它不理解新算法的系统，设置为
\fIno\fR。默认值是
\fIno\fR。
.sp
This variable is superseded by the
\fBENCRYPT_METHOD\fR
variable or by any command line option used to configure the encryption algorithm\&.
.sp
此变量已经废弃。您应该使用
\fBENCRYPT_METHOD\fR。
.RE
.PP
\fBSHA_CRYPT_MIN_ROUNDS\fR (number), \fBSHA_CRYPT_MAX_ROUNDS\fR (number)
.RS 4
\fBENCRYPT_METHOD\fR
设为
\fISHA256\fR
或
\fISHA512\fR
时，此项确定加密算法默认使用 SHA 轮转数目(当轮转数没有通过命令行指定时)。
.sp
使用很多轮转，会让暴力破解更加困难。但是需要注意，认证用户时也会需要更多的 CPU 资源。
.sp
如果没有指定，libc 会选择默认的轮转数(5000)。
.sp
值必须在 1000 \- 999,999,999 之间。
.sp
如果只设置了一个
\fBSHA_CRYPT_MIN_ROUNDS\fR
或
\fBSHA_CRYPT_MAX_ROUNDS\fR
值，就会使用这个值。
.sp
如果
\fBSHA_CRYPT_MIN_ROUNDS\fR
>
\fBSHA_CRYPT_MAX_ROUNDS\fR，将会使用大的那个。
.RE
.SH "文件"
.PP
/etc/group
.RS 4
组账户信息。
.RE
.PP
/etc/gshadow
.RS 4
安全组账户信息。
.RE
.PP
/etc/login\&.defs
.RS 4
Shadow 密码套件配置。
.RE
.SH "参见"
.PP
\fBgpasswd\fR(1),
\fBgroupadd\fR(8),
\fBlogin.defs\fR(5)\&.
